<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articulos version="2.1">
  <!--
    Base de datos de artículos del blog.
    Para agregar uno: duplique <articulo>, asigne slug único y cree blog/{slug}.php.

    Categorías: definir en <categorias> y referenciar en cada artículo con el slug.
    Campos de artículo:
    - slug: URL limpia /blog/{slug}/
    - category: slug de <categoria> (ver lista abajo)
    - title, metaTitle, metaDescription, keyword, date, excerpt, image, featured
  -->

  <categorias>
    <categoria slug="cumplimiento" label="Cumplimiento" />
    <categoria slug="inocuidad" label="Inocuidad" />
    <categoria slug="facility-management" label="Facility Management" />
    <categoria slug="empresa" label="Empresa" />
    <categoria slug="innovacion" label="Innovación" />
    <categoria slug="eficiencia" label="Eficiencia" />
    <categoria slug="gestion-operativa" label="Gestión operativa" />
  </categorias>

  <articulo slug="lanzamiento-cleaned-premium">
    <title>Cleaned Premium: la excelencia de Cleaned Services asciende a un nuevo nivel de exclusividad</title>
    <metaTitle>Lanzamiento Cleaned Premium | Cleaned Services</metaTitle>
    <metaDescription>Cleaned Services lanza Cleaned Premium: división de alta gama para oficinas ejecutivas, residencias exclusivas y espacios VIP, con personal de excelencia y protocolos a medida.</metaDescription>
    <keyword>Cleaned Premium limpieza de alta gama</keyword>
    <category>empresa</category>
    <date>2026-07-17</date>
    <excerpt>Nueva división de atención de alto nivel para oficinas ejecutivas, espacios de representación y residencias exclusivas: discreción, protocolos a medida y experiencia de confianza integral.</excerpt>
    <image>images/articles/cleaned_premium2.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#0f3460)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="politica-sistema-integrado-gestion-sig">
    <title>Política del Sistema Integrado de Gestión (SIG): el compromiso que ordena calidad, seguridad y medio ambiente</title>
    <metaTitle>Política del Sistema Integrado de Gestión (SIG) | Cleaned Services</metaTitle>
    <metaDescription>Qué es la Política Integrada SIG de Cleaned (PO-ALD-001), qué compromisos incluye y por qué beneficia a las empresas que exigen calidad, SSOMA y cumplimiento en sus proveedores.</metaDescription>
    <keyword>política sistema integrado de gestión SIG</keyword>
    <category>cumplimiento</category>
    <date>2026-07-09</date>
    <excerpt>La Política Integrada SIG (PO-ALD-001) define el compromiso de Cleaned con calidad, seguridad y salud en el trabajo y medio ambiente, y aporta trazabilidad y confianza a clientes corporativos.</excerpt>
    <image>images/articles/politica-SIG.jpg</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#0f3460)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="certificaciones-iso-sistema-gestion-integrado">
    <title>El tridente de la excelencia corporativa: sinergia ISO 9001, ISO 14001 e ISO 45001</title>
    <metaTitle>Certificaciones ISO 9001, 14001 y 45001: Sistema de Gestión Integrado</metaTitle>
    <metaDescription>Convergencia de ISO 9001, ISO 14001 e ISO 45001 en un Sistema de Gestión Integrado: calidad, seguridad ocupacional, sostenibilidad y auditorías semestrales en operaciones B2B.</metaDescription>
    <keyword>certificaciones ISO limpieza corporativa</keyword>
    <category>cumplimiento</category>
    <date>2026-06-16</date>
    <excerpt>La integración de ISO 9001, ISO 14001 e ISO 45001 conforma un SGI que blinda operaciones, mitiga riesgos y estandariza la entrega de valor en servicios corporativos de alta exigencia.</excerpt>
    <image>images/articles/certificaciones_trinorma.jpg</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#0f3460)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="dia-mundial-inocuidad-alimentaria-ransa">
    <title>Día Mundial de la Inocuidad Alimentaria: feria en Ransa con Cleaned Services</title>
    <metaTitle>Inocuidad alimentaria: feria en Ransa con Cleaned Services</metaTitle>
    <metaDescription>Cleaned Services participó en la feria del Día Mundial de la Inocuidad Alimentaria en Ransa con dinámicas sensoriales, protocolos de higiene y cobertura multimedia.</metaDescription>
    <keyword>inocuidad alimentaria limpieza industrial</keyword>
    <category>inocuidad</category>
    <date>2026-06-07</date>
    <excerpt>En la feria de Ransa por el Día Mundial de la Inocuidad Alimentaria, Cleaned Services reforzó la cultura de prevención con dinámicas interactivas bajo el lema «Inocuidad es cuidar lo que importa».</excerpt>
    <image>images/articles/ransa01.jpeg</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#c2185b)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="limpieza-corporativa-mejores-practicas-b2b">
    <title>Limpieza corporativa y facility management: mejores prácticas B2B</title>
    <metaTitle>Limpieza corporativa B2B: mejores prácticas de facility management</metaTitle>
    <metaDescription>Guía de limpieza corporativa B2B: diagnóstico técnico, protocolos por industria, tecnología de campo, auditorías y sostenibilidad para empresas en Perú.</metaDescription>
    <keyword>limpieza corporativa B2B</keyword>
    <category>facility-management</category>
    <date>2026-06-02</date>
    <excerpt>Del diagnóstico técnico a la tecnología de campo: guía de mejores prácticas B2B en limpieza corporativa para organizaciones de alto estándar.</excerpt>
    <image>images/articles/robot_limpieza.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#003585)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="renovacion-de-uniformes">
    <title>Renovación de uniformes: identidad y presencia en cada operación</title>
    <metaTitle>Renovación de uniformes corporativos: identidad operativa Cleaned</metaTitle>
    <metaDescription>Renovación de uniformes para equipos de limpieza y facility: presencia profesional, orden visual e identidad de marca en sedes de clientes corporativos.</metaDescription>
    <keyword>renovación de uniformes corporativos</keyword>
    <category>empresa</category>
    <date>2026-05-17</date>
    <excerpt>Renovamos los uniformes del personal operativo para reforzar presencia, orden e identidad de Cleaned en las distintas sedes de nuestros clientes.</excerpt>
    <image>images/mujer_uniforme_gris_verde_horizontal.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#003585)</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="tecnologia-e-innovacion-smart-cleaned">
    <title>Tecnología e innovación: Smart Cleaned para visibilidad de recursos</title>
    <metaTitle>Smart Cleaned: tecnología e innovación en control de asistencias</metaTitle>
    <metaDescription>Smart Cleaned: sistema de control de asistencias y visibilidad de recursos en limpieza corporativa. Innovación operativa, trazabilidad y continuidad del servicio.</metaDescription>
    <keyword>Smart Cleaned limpieza corporativa</keyword>
    <category>innovacion</category>
    <date>2026-05-10</date>
    <excerpt>Desarrollamos Smart Cleaned, un sistema de control de asistencias que permitirá tener visibilidad de los recursos asignados a cada cliente y reforzar la continuidad operativa.</excerpt>
    <image>images/articles/celular_smartcleaned.jpeg</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,var(--color-primary),var(--color-primary-dark))</imageGradient>
    <featured>true</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="celebracion-dia-de-la-madre-administrativo">
    <title>Día de la Madre: un desayuno para celebrar al equipo administrativo</title>
    <metaTitle>Día de la Madre en Cleaned: cultura y equipo administrativo</metaTitle>
    <metaDescription>Celebración del Día de la Madre con el equipo administrativo de Cleaned Services: cultura interna, reconocimiento y compromiso con las personas del negocio.</metaDescription>
    <keyword>cultura corporativa Cleaned</keyword>
    <category>empresa</category>
    <date>2026-05-08</date>
    <excerpt>Celebramos el Día de la Madre con un desayuno compartido en las oficinas de San Isidro, junto a las colaboradoras del área administrativa de Cleaned.</excerpt>
    <image>images/articles/celebracion-dia-de-la-madre-administrativo.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#004aac,#c2185b)</imageGradient>
    <featured>false</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="cumplimiento-normativo">
    <title>Cumplimiento normativo: operar con seguridad y trazabilidad</title>
    <metaTitle>Cumplimiento normativo en limpieza corporativa y facility management</metaTitle>
    <metaDescription>Cumplimiento normativo en servicios de limpieza: control documental, formación, auditorías internas y trazabilidad para operar con seguridad en Perú.</metaDescription>
    <keyword>cumplimiento normativo limpieza corporativa</keyword>
    <category>cumplimiento</category>
    <date>2026-03-16</date>
    <excerpt>Alineamos procesos a requisitos del cliente y del entorno regulatorio con control documental, formación y auditorías internas orientadas a prevención.</excerpt>
    <image>images/articles/cumplimiento-normativo.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#0f3460,#345681)</imageGradient>
    <featured>false</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="reduccion-de-costos-operativos">
    <title>Reducción de costos operativos sin comprometer el servicio</title>
    <metaTitle>Reducción de costos operativos en limpieza y facility management</metaTitle>
    <metaDescription>Reducción de costos operativos en limpieza corporativa: prevención, control de insumos y productividad sin bajar el estándar de calidad del servicio.</metaDescription>
    <keyword>reducción de costos operativos limpieza</keyword>
    <category>eficiencia</category>
    <date>2026-01-25</date>
    <excerpt>Identificamos oportunidades de ahorro con foco en prevención, control de insumos y productividad, preservando el estándar de calidad del cliente.</excerpt>
    <image>images/team.webp</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#1a0533,#3d1278)</imageGradient>
    <featured>false</featured>
  </articulo>

  <articulo slug="optimizacion-de-recursos">
    <title>Optimización de recursos: más productividad con control operativo</title>
    <metaTitle>Optimización de recursos en gestión operativa y limpieza corporativa</metaTitle>
    <metaDescription>Optimización de recursos en facility management: procesos estandarizados, medición de desempeño y alineación a la demanda real del cliente.</metaDescription>
    <keyword>optimización de recursos operativos</keyword>
    <category>gestion-operativa</category>
    <date>2025-11-08</date>
    <excerpt>Estandarizamos procesos, medimos desempeño y alineamos recursos a la demanda real del cliente para maximizar eficiencia y continuidad del servicio.</excerpt>
    <image>images/articles/celular_smartcleaned.jpeg</image>
    <imageGradient>linear-gradient(135deg,#1a4d1a,#2e7d32)</imageGradient>
    <featured>false</featured>
  </articulo>
</articulos>
